HTML Parser для извлечения полезного контента
=============================================

Находит контент по заданному шаблону и форматирует его для комфортного чтения. Умеет сохранять текст в файл.

Шаблоны и др. параметры задаются в конфигурационном файле.

## Запуск в консольном режиме

Следующие команды извлекут контент с сайта заданного url. 

	./htmlparser.py url --config=configfile
	
	./htmlparser.py url --config=configfile –readonly

Флаг *--readonly* выведет формтированный текст в консоль.

## Методы

	Parser.configure(url, "path/to/config/file")
	parse_and_save(save_root_dir="./path/to/save/file/") 
	parse_and_read()
	parse()
	save(root_dir="./path/to/save/file/")
	self.parsed_text`

Файл конфигурации
=================

Конфигурация разделена на блоки. Каждый блок описывает один сайт.

1ым элементом задается имя **[domain_name]**.

Порядок следующих параметров в блоке неважен.

### Параметры:

**content_blocks** - шаблон, который задает поиск полезного контента. 

**ignore_blocks** - шаблон, который игнорирует нежелательный контент в полезном контенте.

**encoding** - кодировка. По-умолчанию: utf-8.

**max_column_width** - max кол-во символов результирующего текста в строке. По-умолчанию: 80.

### Шаблоны

Шаблон **content_blocks** должен однозначно описать блок контента html (т.е. быть уникальным). 

Блоков с контентом может быть несколько. Тогда шаблон **content_blocks** разделяется символом '&'.

Аналогично шаблон **ignore_blocks**. Но в качестве разделителя используется символ '|'.

Формат шаблонов **#tag_name[attr1=v1][attr2=v2]...[attrN=vN]**. 

Варианты использования:

1. **#tag_name[attr1=v1]** (наиболее предпочтительно!)

2. **#tag_name[attr1]**

3. **#tag_name**

Примеры см. в файле **parser.conf**

Проблемные места
================
Если сайт сформирован некорректно, например, если парный тег в блоке искомого контента открыт, но далее не закрыт, то программа может завершиться с соответсвующей ошибкой.
